[中國又贏]美證監撑立法 嚴管中概股

美國國會參議院日前通過法案，將把不符合美國會計準則的中國上市企業，從美國證券交易市場除牌。美國證券交易委員會（SEC）主席克萊頓（Jay Clayton）回應稱，支持參議院通過「明智的」法案加強監管。

彭博社報道，克萊頓周二（2日）受訪表示，美國參議院上月通過的禁止連續3年不合規企業退市的法案是「明智的（Sensible）」，如果該法案最終被簽署成為法律，SEC將撰寫條例，以實施該法案的部分內容。

克萊頓又認為，中國公司違規問題已存在太久，使美國投資者處於不公平地位。

調查華進口釩 是否礙國家安全

報道指出，引起美國擬加強審核中概股的緣由是，長期以來，中國拒絕美國上市公司會計監管委員會（PCAOB）檢驗在美國上市企業審計結果的要求。

另外，美國商務部周二表示，將對中國等國進口釩是否損害美國國家安全展開「232條款」調查。釩是一種用於航空航天、國防和能源等領域的金屬。

「232條款」調查與2018年導致對鋼鋁徵收廣泛關稅的調查以及正在進行的對進口海綿鈦的調查類似。商務部表示，美國國內生產商AMG Vanadium和US Vanadium LLC向其提出申述，稱進口產品的不公平定價、其他釩生產國的增值稅制度以及「中國和俄羅斯產業政策的扭曲效應」損害了他們的利益。

美國隻腳斷未

then I took a stone in my feet

行得正企得正怕乜野查

小鳳姐要去NY走埠唱佢首本名曲

FF有腳？

支那豬隻腳得返三隻
一隻俾美帝dup爛左

幾時查 係就快
沽咗好多 日日咁升法
就嚟要book定ifc